{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059954",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0014105",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구선(大邱線)"
    },
    "text": "大邱広域市寿城区佳川駅と慶尚北道永川市永川駅の間に敷設された鉄道は京釜線と中央線を連結する路線に約29kmの長さを持っている。この路線は2005年に移設され、既存の大邱線はクデクソンに名称が変更された。もともと大邱線は1917年に東大邱駅と永川駅を結ぶ路線で開通した。この鉄道は東大邱を基点に東村、半夜月、青天、白、錦湖(クムホ)を経て、永川までつながり、西には京釜線と東には中央線と連結された。1928年から大邱(テグ)と慶州をつなぐ3等軽油車が運行され、1938年には永川を経て浦項(ポハン)まで延長開通され、大邱(テグ)と浦項(ポハン)を結ぶようになった。1993年には大邱線の移設計画が決定されており、2005年に京釜線と大邱線の分岐点である嘉泉(カチョン)駅が新たに開設された。これによって東大邱駅と清川駅区間は郊外に移転され、既存の大邱線はクデクソンに変化した。半夜月駅と青天駅は撤去されており、東大邱駅と半夜月駅区間は2008年2月に運行が中止された。したがって、現在の大邱線は嘉泉(カチョン)駅から永川駅までの29kmだけを指す。大邱線区間のみを運行する旅客列車はなく、東大邱(テグ)から浦項(ポハン)に行く旅客列車が大邱線区間を通過し、河陽駅、ブクヨンチョン駅、永川(ヨンチョン)駅などに停車する。主に東海南部線や中央線など他の路線と連携して旅客列車が運行されている。2010年基準で上り線(東大邱行き)と下り線(浦項(ポハン)行き)の旅客列車は1日にそれぞれ12回ずつ運行されており、2008年の旅客輸送量は29万5,305人で、貨物輸送量は3,404トンだった。貨物の大半は建設資材で構成されていた。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この鉄道の路線は何キロメートルの長さを持っていますか？",
            "answer": "この鉄道の路線は約29キロメートルの長さを持っています。"
        },
        {
            "question": "大邱線は何年に開通されましたか？",
            "answer": "大邱線は1917年に開通されました。"
        },
        {
            "question": "大邱線は何年に移設され、名称が変更されましたか？",
            "answer": "大邱線は2005年に移設され、名称がクデクソンに変更されました。"
        },
        {
            "question": "大邱線の延長開通によってどの都市と都市が結ばれましたか？",
            "answer": "大邱線の延長開通によって大邱(テグ)と浦項(ポハン)が結ばれました。"
        },
        {
            "question": "大邱線の移設計画はいつ決定されましたか？",
            "answer": "大邱線の移設計画は1993年に決定されました。"
        },
        {
            "question": "現在の大邱線は嘉泉(カチョン)駅から永川駅までの何キロメートルを指していますか？",
            "answer": "現在の大邱線は嘉泉(カチョン)駅から永川駅までの29キロメートルを指しています。"
        },
        {
            "question": "大邱線区間のみを運行する旅客列車はありますか？",
            "answer": "大邱線区間のみを運行する旅客列車はありません。"
        },
        {
            "question": "大邱線区間を通過する旅客列車はどこに停車しますか？",
            "answer": "大邱線区間を通過する旅客列車は河陽駅、ブクヨンチョン駅、永川(ヨンチョン)駅などに停車します。"
        },
        {
            "question": "2008年の旅客輸送量はいくらでしたか？",
            "answer": "2008年の旅客輸送量は29万5,305人でした。"
        },
        {
            "question": "2008年の貨物輸送量はいくらでしたか？",
            "answer": "2008年の貨物輸送量は3,404トンでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 523,
        "QA": 393
    }
}